# README

* 自分が苦労した点 ・Facebookログイン実装の際にdeviseを使用した結果、エラーが出て直し方がわからなかったこと。 ・自分の思ったような動作を実現できるコードの書き方がまだ自分の中でイメージできないこと。 ・javascript、database、各種gemなどのRuby以外の挙動や仕組みがまだまだ理解できていないこと。

* 学んだ点 ・エラーが出た場合は、自分で調べて解決というサイクルが大切で、大体解決できるということ。 ・現時点ではわからなくても、あとで問題を解決できることがあること。 ・システムが動かなくなったら、動いていたところまで戻って、再度開発をスタートできること。

* 自慢したい点・相談したい点 ・rails tutorialで学んだことを活かしながら作業できた点。 ・エラーや挙動の理由がわからない時でも、基本的に自分で調べて解決できた点。 ・目標としていた週40時間の学習を継続できた点。
